**JAM Project**為日本的動畫歌曲演唱團體，全名為**Japan Animationsong Makers
Project**(日本動畫歌曲振興計畫)。早期為[Victor
Entertainment所屬](../Page/Victor_Entertainment.md "wikilink")，現為[Lantis旗下的團體](../Page/Lantis.md "wikilink")。JAM
Project是由於[水木一郎說出](../Page/水木一郎.md "wikilink")「即使邁向21世紀，仍要留下傑出不朽的動畫歌魂」而組成的團體。組成的背景則為水木覺得「現在的動畫、電玩的主題曲，由有話題性的藝人所擔任是會令人起疑竇的」(歌曲沒有靈魂、不純正)。

## 簡介

2000年7月17日，JAM
Project在[澀谷的Egg](../Page/澀谷.md "wikilink")-man裡舉行記者招待會並宣佈成立該組合。其後在2000年7月24日推出了第一張名為『疾風になれ！／CRAZY
REVOLUTION'(為[OVA](../Page/OVA.md "wikilink")『[極速戰警](../Page/極速戰警.md "wikilink")』的[片頭曲和](../Page/片頭曲.md "wikilink")[插入曲](../Page/插入曲.md "wikilink"))的[單曲CD](../Page/單曲.md "wikilink")。至今累積推出超過58張[單曲CD](../Page/單曲.md "wikilink")、13張專輯CD，及先後舉辦過多次大型演唱會。

JAM
Project的成員在歌唱時常常充滿著熱情，歌曲均帶有熱血的風格。而成員／編曲者／錄音樂手中不乏搖滾、重金屬背景出身者，令他們的作品充滿生氣和力量。因此廣泛受到日本動畫歌曲、機器人愛好者們的好評。在日本以至世界各地都有一定數量的支持者。

初期成員為[水木一郎](../Page/水木一郎.md "wikilink")、[影山浩宣](../Page/影山浩宣.md "wikilink")、[松本梨香](../Page/松本梨香.md "wikilink")、[坂本英三及](../Page/坂本英三.md "wikilink")[遠藤正明](../Page/遠藤正明.md "wikilink")。在2002年8月[北谷洋及](../Page/北谷洋.md "wikilink")2003年3月時[奧井雅美](../Page/奧井雅美.md "wikilink")、[福山芳樹宣佈加入](../Page/福山芳樹.md "wikilink")。然而，水木一郎和坂本英三在後期因私人理由停止了和JAM
Project有關的工作。2004年，招募了巴西藉歌手[Ricardo
Cruz加入](../Page/Ricardo_Cruz.md "wikilink")，成為不定期成員。

[2007年4月](../Page/2007年4月.md "wikilink")：水木一郎參加了[鋼鐵神吉克片頭曲的](../Page/鋼鐵神吉克.md "wikilink")[單曲CD](../Page/單曲.md "wikilink")「STORMBRINGER」的錄音工作，是他發表非常勤宣言以來初次參加JAM
Project的活動。

[2010年9月](../Page/2010年9月.md "wikilink")：9月17日 MAXIMIZER
Tour武道館公演第一天，水木一郎、坂本英三及Ricardo Cruz參與友情演出。

## 成員

### 現有成員

  -
    JAM Project的初期成員，同時亦是該組合的發起人。在作詞和作曲上顯得非常積極，JAM Project大部分的歌曲都是由他創作。
  -
    JAM
    Project的初期成員，歌聲數一數二有力，同時也是積極推廣[動畫歌曲的其中一個](../Page/動畫歌曲.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")。
  -
    以演唱動畫「[ONE PIECE](../Page/ONE_PIECE.md "wikilink")」片頭曲「ウィーアー\!」（We
    Are\!）的動畫歌手「きただにひろし」身分出道。
    在2002年6月的2nd Live時加入JAM Project，通常其他成員會叫他做DANY。
  -
    在2003年3月第二期JAM Project招募時加入，在加入前有十年的動畫歌曲演唱資歷。擁有作詞、作曲的能力，以Little
    Wing一曲正式在JAM Project展露頭角。奧井在JAM
    Project中主要是加深與[松本梨香的女聲合唱](../Page/松本梨香.md "wikilink")。
  -
    和奧井雅美同期加入JAM Project，擁有作詞、作曲的能力，與奧井皆為加深、加廣JAM
    Project的歌曲層面。代表作為[超時空要塞](../Page/超時空要塞.md "wikilink")(Macross
    7)中的歌曲。

### 準成員

  -
    2004年加入JAM
    Project的巴西籍成員，不定期參與錄音及演出。參與作品包括「」、「GONG」、「STORMBRINGER」、「レスキューファイアー」等。

### 過往成員

  -
    JAM
    Project的初期成員，被稱作「Aniki」([大哥](../Page/大哥.md "wikilink"))的他，是一個熱血系動畫歌手，在組合中擔當著指導各年輕成員的角色。然而因事務繁忙的關係，在2003年3月的2nd
    Live時發表「非常勤」宣言，淡出JAM Project。
  -
    JAM
    Project的初期成員，漢字名坂本英三，在某段時間內用此平假名參與藝能界活動。擅長操縱其破壞性的高嗓音。同時亦是日本金屬樂隊[ANTHEM](../Page/ANTHEM.md "wikilink")、[ANIMETAL的主音歌手](../Page/ANIMETAL.md "wikilink")。受到[水木一郎的呼召而加入JAM](../Page/水木一郎.md "wikilink")
    Project。後來在2003年3月時離開JAM Project，同期在他本人的網站上，將JAM Project的工作寫成「畢業」。
  -
    JAM Project的初期成員，身兼演員、聲優和歌手身份。2008年4月7日在JAM
    Project官網發出「活動休止」宣言，隔天4月8日亦出現個人網頁版宣言在個人網頁上。

## 歷年作品

  - **錄音室專輯**

<!-- end list -->

  - ''BEST Project\~JAM Project BEST COLLECTION\~ '' (2002)
  - ''FREEDOM\~JAM Project BEST COLLECTION Ⅱ\~ ''(2003)
  - ''JAM-ISM\~JAM Project BEST COLLECTION Ⅲ\~ '' (2004)
  - *Olympia\~JAM Project BEST COLLECTION Ⅳ\~* (2006)
  - *Big Bang\~JAM Project BEST COLLECTION Ⅴ\~* (2007)

<!-- end list -->

  - *Get over the Border\~JAM Project BEST COLLECTION Ⅵ\~* (2008)
  - *SEVENTH EXPLOSION\~JAM Poject BEST COLLECTION Ⅶ\~* (2009)
  - *GOING\!\!\~JAM Poject BEST COLLECTION Ⅷ\~* (2011)
  - *JAM Project BEST COLLECTION IX THE MONSTERS* (2012)

<!-- end list -->

  - **原創專輯**

<!-- end list -->

  - *JAM FIRST PROCESS* (2002)
  - *MAXIMIZER～Decade of Evolution～*(2010)
  - *THUMB RISE AGAIN* (2013)

## 演唱會

  - JAM Fight\! Live in JAPAN

<!-- end list -->

  -
    (2001年11月24日／澀谷ON AIR EAST)

<!-- end list -->

  - JAM second mission EVOLUTION

<!-- end list -->

  -
    (2002年8月10日／SIBUYA-AX)

<!-- end list -->

  - JAM Project 3rd LIVE 震撼 ～Return to the Chaos～

<!-- end list -->

  -
    (2003年9月28日／澀谷公會堂)

<!-- end list -->

  - JAM Project 4th LIVE　VICTORY～a once in a lifetime chance～

<!-- end list -->

  -
    (2004年10月8日／難波HATCH)
    (2004年10月16日／日比谷野外音樂堂)

<!-- end list -->

  - JAM Project 結成5週年記念 LIVE KING GONG

<!-- end list -->

  -
    (2005年10月22日／大阪城野外音樂堂)
    (2005年10月30日／日比谷野外音樂堂)

<!-- end list -->

  - JAM Project JAPAN CIRCUIT 2007 BREAK OUT

<!-- end list -->

  -
    (2007年1月8日／名古屋愛知厚生年金會館)
    (2007年1月13日／福岡縣・Zepp Fukuoka)
    (2007年1月14日／大阪市・NHK大阪音樂廳)
    (2007年1月20日、21日／東京都・厚生年金會館)
    (2007年1月27日／仙台市・Zepp Sendai)
    (2007年2月18日／東京都・厚生年金會館)

<!-- end list -->

  - JAM Project LIVE JAPAN FLIGHT 2008 No Border

<!-- end list -->

  -
    (2008年2月2日/埼玉縣・戶田市文化會館)
    (2008年2月11日/名古屋市・Zepp Nagoya)
    (2008年2月16日・2月17日/大阪市・NHK大阪音樂廳)
    (2008年3月2日/東京都・NHK音樂廳)
    (2008年3月20日(追加公演)/大阪市・Festival Hall)
    (2008年4月3日(追加公演)/東京都・NHK音樂廳 )

<!-- end list -->

  - JAM Project WORLD FLIGHT 2008　No Border

<!-- end list -->

  -
    (2008年6月1日／台灣・台北市[台灣大學綜合體育館](../Page/台灣大學綜合體育館.md "wikilink")3F)
    (2008年7月20日／巴西・聖保羅，[Anime
    Friends活動](../Page/Anime_Friends.md "wikilink"))
    (2008年8月8日／美國・巴爾的摩，[Otakon活動](../Page/Otakon.md "wikilink"))
    (2008年9月20日／韓國 DOM Art Hall(Children's Grand Park)
    (2008年10月2日／北京・星光現場)
    (2008年10月5日／上海・盧灣體育館)
    (2008年10月7日／香港・[九龍灣國際展貿中心「匯星」](../Page/九龍灣國際展貿中心「匯星」.md "wikilink"))
    (2008年10月19日／墨西哥・墨西哥市，Expo Manga Comic TNT16 )
    (2008年10月31日／法國・巴黎，Chibi Japan Expo)
    (2008年11月1日・11月2日／西班牙・巴塞隆納，XIV SALON DEL MANGA)

<!-- end list -->

  - JAM Project Hurricane Tour 2009 Gate of the Future

<!-- end list -->

  -
    (2009年4月11日/埼玉縣・三鄉市文化會館)
    (2009年4月18日/大阪市・大阪厚生年金會館大音樂廳)
    (2009年4月19日/名古屋市・愛知縣藝術劇場大音樂廳)
    (2009年4月25日/福岡縣・Zepp Fukuoka)
    (2009年5月4日/札幌縣・Zepp Sapporo)
    (2009年5月6日/仙台市・Zepp Sendai)
    (2009年5月16日/韓國・MELON AX)
    (2009年5月23日/新潟縣・新潟縣民會館大音樂廳)
    (2009年5月30日、5月31日/台灣・台北市台灣大學綜合體育館1F)
    (2009年6月12日/東京都・[日本武道館](../Page/日本武道館.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - JAM Project LIVE 2010 10th Anniversary Tour MAXIMIZER\~ Decade of
    Evolution \~

<!-- end list -->

  -
    (2010年6月12日/埼玉縣・三鄉市文化會館)
    (2010年6月13日/名古屋市・愛知縣藝術劇場大音樂廳)
    (2010年6月19日/札幌縣・Zepp Sapporo)
    (2010年6月24日/千葉縣・市川市文化會館大音樂廳)
    (2010年6月26日/栃木縣・那須鹽原市黑磯文化會館大音樂廳)
    (2010年6月27日/仙台市・仙台市泉文化創造中心大音樂廳)
    (2010年7月1日/神奈川縣・神奈川縣民中心大音樂廳)
    (2010年7月3日/德島縣・鳴門市文化會館)
    (2010年7月4日/廣島市・アステールプラザ（ASTERPLAZA）)
    (2010年7月11日/福岡縣・Zepp Fukuoka)
    (2010年7月17日、18日/大阪市・NHK大阪音樂廳)
    (2010年7月19日/兵庫縣・神戶國際會館國際中心)
    (2010年7月24日/新潟縣・新潟縣民會館大音樂廳)
    (2010年7月25日/靜岡縣・靜岡市民文化會館中音樂廳)
    (2010年8月21日/台北・板橋市・板橋市立體育館)
    (2010年9月4日/韓國・首爾・光雲大學校文化館大劇場)
    (2010年9月17日/東京都・日本武道館/REUNION 特別來賓:水木一郎、坂本英三、Ricardo Cruz)
    (2010年9月18日/東京都・日本武道館/Domestic Final)
    (2010年9月23日/香港・[九龍灣國際展貿中心「匯星」](../Page/香港國際展貿中心.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - JAM Project Symphnic Concert 2011

<!-- end list -->

  -
    (2011年2月3日、4日/東京都・東京藝術劇場/音樂監督・指揮:[服部隆之](../Page/服部隆之.md "wikilink")/演奏：Theater
    Orchestra Tokyo)

<!-- end list -->

  - JAM Project GO！GO！GOING \!\!〜不滅のZIPANG〜/ ARIGATO TOMODACHI

<!-- end list -->

  -
    (2011年10月22日、23日／東京・東京国際forum Hall)
    (2011年12月1日／香港・[九龍灣國際展貿中心「匯星」](../Page/香港國際展貿中心.md "wikilink"))
    (2011年12月3日、4日／台灣台北・studio18)
    (2011年11月6日／高知・BAY5 SQUARE)
    (2011年11月12日／栃木・那須塩原市黑磯文化會館)
    (2011年11月13日／仙台・電力ホール)
    (2011年12月18日／福岡・Zepp Fukuoka)
    (2012年1月7日／廣島・廣島ASTERPLAZA廣場)
    (2012年1月8日／名古屋・愛知縣藝術劇場)
    (2012年1月14日／尼崎・尼崎綜合文化中心)
    (2012年1月15日／神戸・神戶國際會館)
    (2012年1月21日／札幌・Zepp Sapporo)
    (2012年1月28日／東京・日本武道館)

## 外部連結

  - [JAM
    Project官方網站](https://web.archive.org/web/20060624094903/http://www.jamjamsite.com/index.html)

  - [Lantis發售CD介紹頁面](https://web.archive.org/web/20070629231919/http://www.lantis.jp/artist/data.php?id=378233f705c662f5dc2f0b6feb4eb911)

  -
[Category:日本演唱團體](../Category/日本演唱團體.md "wikilink")
[Category:動畫歌手](../Category/動畫歌手.md "wikilink")
[Category:Lantis旗下歌手](../Category/Lantis旗下歌手.md "wikilink")